%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% PREAMBULUM
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\documentclass[twoside,abstract]{scrreprt}
%------------------------------------------------------------------------------
% A BCOR értékét a kötés (pl. spirál) szélességére érdemes állítani.
\KOMAoptions{BCOR=6mm}
%------------------------------------------------------------------------------
% Font, nyelv, stb.
\usepackage[unicode, colorlinks=false, pdfborder={0 0 0}]{hyperref}
\usepackage[scaled=0.88]{beraserif}
\usepackage[scaled=0.85]{berasans}
\usepackage[scaled=0.84]{beramono}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[sc]{mathpazo}
\PassOptionsToPackage{defaults=hu-min}{magyar.ldf}
\usepackage[magyar]{babel}
% A description környezet címkéjének szedése (az alapbeállítás nem a legszebb)
\def\descriptionlabel#1{\hskip\labelsep\sffamily\bfseries #1.\hskip-\labelsep}
%------------------------------------------------------------------------------
\usepackage{amsmath, amssymb}
%------------------------------------------------------------------------------
% Tételszerű bekezdések
\usepackage{amsthm, thmtools}
\declaretheoremstyle[headfont=\sffamily\bfseries, notefont=\sffamily\bfseries,
                     bodyfont=\itshape]{mytheoremstyle}
\declaretheorem[style=mytheoremstyle, parent=chapter, name=Tétel]{mytheorem}
\declaretheorem[style=mytheoremstyle, sibling=mytheorem, name=Állítás]{myprop}
\declaretheorem[style=mytheoremstyle, sibling=mytheorem, name=Lemma]{mylemma}
\declaretheorem[style=mytheoremstyle, sibling=mytheorem,
                name=Következmény]{mycorol}
\declaretheoremstyle[headfont=\sffamily\bfseries,
                     notefont=\sffamily\bfseries]{mydefinsty}
\declaretheorem[style=mydefinsty, sibling=mytheorem, name=Definíció]{mydefin}
\declaretheorem[style=mydefinsty, numbered=no, name=Megjegyzés]{myremark}
\declaretheorem[style=mydefinsty, numbered=no, name=Megjegyzések]{myremarks}
\declaretheorem[style=mydefinsty, numbered=no, name=Példa]{myexample}
\declaretheorem[style=mydefinsty, numbered=no, name=Példák]{myexamples}
\declaretheorem[style=mydefinsty, numbered=no, name=Bizonyítás]{myproof}
%------------------------------------------------------------------------------
% Nyomdai minőségű táblázatok
\usepackage{booktabs}
% Felsorolás környezetek okosan
\usepackage{enumitem}
\setlist[itemize]{noitemsep}
\setlist[enumerate]{noitemsep}
\setlist[description]{noitemsep}
% Creative Commons ikonok
\usepackage{ccicons}
%------------------------------------------------------------------------------
% Algoritmusok
\usepackage[ruled,chapter]{algorithm}
\renewcommand{\listalgorithmname}{Algoritmusok jegyzéke}
\usepackage[noend]{algpseudocode}
\algrenewcommand\algorithmicrequire{\textbf{Input}:}
\algrenewcommand\algorithmicensure{\textbf{Output}:}
\usepackage{caption}
\makeatletter
  \renewcommand{\ALG@name}{Algoritmus}
\makeatother
\makeatletter
  \DeclareCaptionLabelFormat{hunalg}{\sffamily#2.~\ALG@name.}
\makeatother
\captionsetup[algorithm]{labelformat=hunalg}
% Az algoritmusok és a tételszerű bekezdések számozása együtt történjen:
\makeatletter
  \let\c@algorithm\c@mydefin
\makeatother
%------------------------------------------------------------------------------
\renewcaptionname{magyar}{\tablename}{Táblázat}
\numberwithin{equation}{chapter}
\numberwithin{table}{chapter}
% A táblázatok és az egyenletek számozása együtt történjen:
\makeatletter
  \let\c@equation\c@table
\makeatother
%------------------------------------------------------------------------------
% Saját parancsok
\newcommand{\prob}{\mathbb{P}}
\newcommand{\lnko}{\mathrm{lnko}}
\newcommand{\kulcs}{\textsc{kulcs}}
\newcommand{\nil}{\textsc{nil}}
\newcommand{\bal}{\textsc{bal}}
\newcommand{\jobb}{\textsc{jobb}}
\newcommand{\meret}{\textsc{méret}}
\newcommand{\adat}{\textsc{adat}}
\newcommand{\rang}{\textsc{rang}}
\newcommand{\fok}{\textsc{fok}}
\newcommand{\fiu}{\textsc{fiú}}
\newcommand{\piros}{\textsc{piros}}
\newcommand{\fekete}{\textsc{fekete}}
\newcommand{\dupfekete}{\textsc{duplánFekete}}
\newcommand{\szin}{\textsc{szín}}
\newcommand{\apa}{\textsc{apa}}
\newcommand{\kovetkezo}{\textsc{következő}}
\newcommand{\elso}{\textsc{első}}
\renewcommand{\tan}{\mathrm{tg}}
%------------------------------------------------------------------------------
% Kontinentális mondatközök
\frenchspacing
%------------------------------------------------------------------------------
\titlehead{IB404}
\subject{Algoritmusok és adatszerkezetek II.}
\title{Kidolgozott tételsor}
\author{Mezőfi Dávid\\\texttt{david.mezofi93@gmail.com}}
\date{Utolsó frissítés: \today}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% DOKUMENTUM
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}
%------------------------------------------------------------------------------
% A fedlapon ne kétoldalas legyen a szedés
\begin{titlepage}
  \KOMAoptions{twoside=false}
  \maketitle
\end{titlepage}
%------------------------------------------------------------------------------
\chapter*{Nyilatkozat}
Ez egy \emph{nem hivatalos} segédanyag, kizárólag saját felelősségre
használható.
\section*{Licenc \ccbysa}
Ez az alkotás a Creative Commons Nevezd meg! - Így add tovább! 4.0 Nemzetközi
licenc alá tartozik. A licenc megtekintéséhez látogass el a
\url{http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/} oldalra.
%------------------------------------------------------------------------------
\chapter*{Tematika}
\begin{description}
  \item[Keresőfák] Keresőfa és bináris keresőfa definíciója, tárolási módok és
    deklaráció, keresés bináris keresőfában, beszúrás bináris keresőfába,
    rákövetkező és megelőző elem bináris keresőfában, törlés bináris
    keresőfából, bináris fa magassága és belső pontjainak száma, véletlen
    építésű bináris keresőfa, optimális bináris keresőfa, bináris keresőfa
    preorder, inorder és postorder bejárása, rendezettminta-fa definíciója,
    adott rangú elem keresése rendezettminta-fában, elem rangjának
    meghatározása rendezettminta-fában, rendezett\-min\-ta\-fa-tulajdonság
    fenntartása \textsc{Beszúr} és \textsc{Töröl} műveletek után.
  \item[AVL-fa] Pont egyensúlyfaktora, AVL-fa definíciója, minimális pontot
    tartalmazó $h$ magasságú AVL-fa, AVL-fa magassága, forgatások,
    AVL-tulajdonság fenntartása, ren\-de\-zett\-min\-ta\-fa-tulajdonság
    fenntartása AVL-fában.
  \item[Általános keresőfák, 2--3-fák és B-fák] Általános keresőfa definíciója,
    általános keresőfa tárolása, keresés általános keresőfában, B-fa
    definíciója, B-fa magassága, B-fa tárolása, pont szétvágása, beszúrás
    B-fába, törlés B-fából.
  \item[Piros-fekete fák] Piros-fekete fa definíciója, piros-fekete fa
    fekete-magassága, piros-fekete fa magasságának felső korlátja, beszúrás
    piros-fekete fába, forgatások, piros-fekete tulajdonság fenntartása
    beszúrásnál, piros-fekete tulajdonság fenntartása törlésnél,
    rendezettmintafa-tulajdonság fenntartása piros-fekete fában.
  \item[Hasító táblázatok, ugrólisták] Hasítás, hasító függvény választása,
    ütközésfeloldás nyílt címzéssel, ütközésfeloldás láncolással, elem keresése
    hasítótáblázatban, elem beszúrása hasítótáblázatba, elem törlése
    hasítótáblázatból, ugrólista.
  \item[Halmazok kezelése, halmazerdő adattípus] Kruskal-algoritmus, halmazok
    tárolása halmazerdővel, \textqq{egyesít} művelet megvalósítása, \textqq{hol
    van} művelet megvalósítása.
  \item[Önszervező bináris keresőfák] \textqq{Vágás} művelet megvalósítása,
    \textqq{egyesítés} művelet megvalósítása, \textsc{FF} (\textsc{Split})
    művelet, \textsc{Bővít}, \textsc{Töröl}, \textsc{Vág}, \textsc{Egyesít}
    műveletek megvalósítása  \textsc{FF} (\textsc{Split}) művelettel, futási
    idők elemzése.
  \item[Kupacok, binomiális kupac, Fibonacci-kupac] Kupac definíciója, kupac
    megvalósítása tömbbel, binomiális fa definíciója, binomiális fa magassága,
    binomiális kupac szerkezete, \textsc{Beszúr}, \textsc{Töröl},
    \textsc{Egyesít} műveletek megvalósítása binomiális kupaccal, binomiális
    kupac futási idők elemzése, Fibonacci-kupac szerkezete, \textsc{Beszúr},
    \textsc{Töröl}, \textsc{Egyesít} műveletek megvalósítása
    Fibonacci-kupaccal, futási idők elemzése Fibonacci-kupacban.
  \item[Amortizációs költségelemzés] Összesítéses módszer, könyveléses módszer,
    potenciálmódszer.
  \item[Geometriai algoritmusok] Definíciók, forgásirány, szakaszok metszése,
    pont helyzete, konvex burok, ponthalmaz legközelebbi és legtávolabbi
    pontpárja, metsző szakaszpárok keresése.
  \item[Mintaillesztés] Mintaillesztés automatával,
    Knuth--Morris--Pratt-algoritmus, Rabin--Karp-algoritmus.
  \item[Nyilvános kulcsú titkosítás] Hatványozás, moduláris hatványozás,
    euklideszi és bővített euklideszi algoritmus, lineáriskongruencia-megoldó,
    prímtesztelés, RSA-algoritmus.
  \item[Visszalépéses keresés, korlátozás-szétválasztás elve]
    Keretalgoritmusok, példák.
  \item[Gráfos rangsoroló algoritmusok és alkalmazásuk] Betweenness, closeness,
    fokszámeloszlás, sajátérték, page-rank.
  \item[Gráf alapú adatbányászati módszerek, gráfok és részgráfok
    tulajdonságai] Erdős--Rényi-modell, kisvilág-gráfok,
    Watts--Strogatz-modell, Barabási--Albert-modell, skálafüggetlen hálózatok.
  \item[Véletlenített algoritmusok] Definíciók, példák.
  \item[Online algoritmusok] Definíciók, példák.
\end{description}
%------------------------------------------------------------------------------
\tableofcontents
\listofalgorithms
%------------------------------------------------------------------------------
\input{chap01-keresofak.tex}
\input{chap02-avl.tex}
\input{chap03-altkeresofak.tex}
\input{chap04-pirosfekete.tex}
\input{chap05-hasito.tex}
\input{chap06-halmazok.tex}
\input{chap07-binkeresofak.tex}
\input{chap08-kupacok.tex}
\input{chap09-amortktg.tex}
\input{chap10-geom.tex}
\input{chap11-mintaill.tex}
\input{chap12-nyilvanoskulcstitkos.tex}
\input{chap13-bnb.tex}
\input{chap14-pagerank.tex}
\input{chap15-network.tex}
\input{chap16-random.tex}
\input{chap17-online.tex}
%------------------------------------------------------------------------------
\end{document}
